\newHymn
\FirstLine{Cor, arca legem continens}

\JustHymnNum

\pointtrans

\begin{multicols}{2}
\begin{verse}[\versewidth]

\initialV{C}{or}, arca legem cóntinens\\*
Non servitútis véteris,\\
Sed grátiæ, sed véniæ,\\*
Sed et misericórdiæ.

\flagverse{2}Cor, Sanctuárium novi\\*
Intemerátum foéderis,\\
Templum vetústo sánctius,\\*
	Velúmque sciss\emph{o} utílius.

\flagverse{3}Te vulnerátum cáritas\\*
Ictu paténti vóluit;\\
Amóris invisíbilis\\*
Ut venerémur vúlnera.

\flagverse{4}Hoc sub amóris sýmbolo\\*
	Passus cruént\emph{a}, et mýstica,\\
Utrúmque sacrifícium\\*
Christus Sacérdos óbtulit.

\flagverse{5}Quis non amántem rédamet?\\*
Quis non redémptus díligat,\\
	Et Cord\emph{e} in isto séligat\\*
Ætérna tabernácula?

	\flagverse{6}Jesu, tibi sit glória,\\*
	Qui Corde fundis grátiam,\\
	Cum Patr\emph{e} et almo Spíritu\\*
	In sempitérna saécula. Amen.
%\flagverse{6}Decus Parénti et Fílio,\\*
%Sanctóque sit Spirítui,\\
%Quibus potéstas, glória\\*
%Regnumque in omne est \\>sæculum.

\end{verse}
\end{multicols}


